# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:58+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Security Architecture and Guides"
msgstr "安全架构和指南"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus Security provides the architecture, multiple authentication and authorization mechanisms, and other tools for the developers to build a production-quality security for their Quarkus applications."
msgstr "Quarkus Security 为开发人员提供了架构、多种验证和授权机制以及其他工具，以便为他们的 Quarkus 应用程序建立生产质量的安全性。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "This document provides a brief overview of Quarkus Security and links to the individual guides."
msgstr "本文件简要介绍了 Quarkus 安全系统，并提供了各个指南的链接。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Architecture"
msgstr "应用结构"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`HttpAuthenticationMechanism` is the main entry into Quarkus HTTP Security."
msgstr "`HttpAuthenticationMechanism` 是进入 Quarkus HTTP 安全系统的主要入口。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus Security Manager uses `HttpAuthenticationMechanism` to extract the authentication credentials from the HTTP request and delegates to `IdentityProvider` to\n"
"complete the conversion of these credentials to `SecurityIdentity`."
msgstr "Quarkus 安全管理器使用 `HttpAuthenticationMechanism` 从 HTTP 请求中提取身份验证凭据，并委托 `IdentityProvider` 完成这些凭据到 `SecurityIdentity` 的转换。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "For example, the credentials may be coming with the HTTP `Authorization` header, client HTTPS certificates or cookies."
msgstr "例如，凭据可能来自 HTTP `Authorization` 标头、客户端 HTTPS 证书或 cookie。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`IdentityProvider` verifies the authentication credentials and maps them to `SecurityIdentity` which contains the username, roles, the original authentication credentials, and other attributes."
msgstr "`IdentityProvider` 验证身份验证凭据，并将其映射到 ，其中包含用户名、角色、原始身份验证凭据和其他属性。 `SecurityIdentity` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
msgid "For every authenticated resource, you can inject a `SecurityIdentity` instance to get the authenticated identity information."
msgstr "对于每个认证资源，您可以注入一个 `SecurityIdentity` 实例来获得认证的身份信息。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In some other contexts you may have other parallel representations of the same information (or parts of it) such as `SecurityContext`\n"
"for JAX-RS or `JsonWebToken` for JWT."
msgstr "在其他一些情况下，您可能需要对相同信息（或部分信息）进行其他并行表述，例如 JAX-RS 的 `SecurityContext` 或 JWT 的 `JsonWebToken` 。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Authentication mechanisms"
msgstr "认证机制"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus supports several sources to load authentication information from."
msgstr "Quarkus 支持从多个来源加载身份验证信息。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Basic and Form Authentication Mechanisms"
msgstr "基本和表单验证机制"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Basic and Form HTTP-based authentication mechanisms are the core authentication mechanisms supported in Quarkus.\n"
"Please see xref:security-built-in-authentication.adoc#basic-auth[Basic HTTP Authentication] and xref:security-built-in-authentication.adoc#form-auth[Form HTTP Authentication] for more information."
msgstr "基于 HTTP 的基本认证机制和表单认证机制是 Quarkus 支持的核心认证机制。有关详细信息，请参阅 xref:security-built-in-authentication.adoc#basic-auth[基本 HTTP] 身份验证和 xref:security-built-in-authentication.adoc#form-auth[表单 HTTP 身份验证] 。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mutual TLS Authentication"
msgstr "相互 TLS 验证"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus provides Mutual TLS authentication so that you can authenticate users based on their X.509 certificates."
msgstr "Quarkus 提供相互 TLS 验证，因此可以根据用户的 X.509 证书对其进行验证。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Please see xref:security-built-in-authentication.adoc#mutual-tls[Mutual TLS Authentication] for more information."
msgstr "更多信息，请参阅 xref:security-built-in-authentication.adoc#mutual-tls[TLS 相互验证] 。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect"
msgstr "OpenID Connect"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-oidc` extension provides a reactive, interoperable, multi-tenant enabled OpenID Connect adapter which supports `Bearer Token` and `Authorization Code Flow` authentication mechanisms."
msgstr "`quarkus-oidc` 扩展提供了一个反应式、可互操作、支持多租户的 OpenID Connect 适配器，支持 和 身份验证机制。 `Bearer Token` `Authorization Code Flow` "

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"`Bearer Token` mechanism extracts the token from HTTP `Authorization` header.\n"
"`Authorization Code Flow` mechanism uses OpenID Connect Authorization Code flow. It redirects the user to IDP to authenticate and completes the authentication process after the user has been redirected back to Quarkus by exchanging the provided code grant for ID, access and refresh tokens."
msgstr "`Bearer Token` `Authorization` `Authorization Code Flow` 机制使用 OpenID Connect 授权码流。它将用户重定向到 IDP 进行身份验证，并在用户被重定向回 Quarkus 后，通过提供的代码授权交换 ID、访问和刷新令牌来完成身份验证过程。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "ID and access `JWT` tokens are verified with the refreshable `JWK` key set but both JWT and opaque (binary) tokens can be introspected remotely."
msgstr "ID 和访问 `JWT` 令牌通过可刷新的 `JWK` 密钥集进行验证，但 JWT 和不透明（二进制）令牌都可以远程检查。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See the xref:security-openid-connect.adoc[Using OpenID Connect to Protect Service Applications] guide for more information about `Bearer Token` authentication mechanism."
msgstr "有关 `Bearer Token` 身份验证机制的更多信息，请参阅《 xref:security-openid-connect.adoc[使用 OpenID Connect 保护服务应用程序] 》指南。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See the xref:security-openid-connect-web-authentication.adoc[Using OpenID Connect to Protect Web Application] guide for more information about `Authorization Code Flow` authentication mechanism."
msgstr "有关 `Authorization Code Flow` 身份验证机制的更多信息，请参阅《 xref:security-openid-connect-web-authentication.adoc[使用 OpenID Connect 保护 Web 应用程序] 》指南。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Both `quarkus-oidc` `Bearer` and `Authorization Code Flow` Authentication mechanisms use  <<smallrye-jwt, SmallRye JWT>> to represent JWT tokens as Microprofile JWT `org.eclipse.microprofile.jwt.JsonWebToken`."
msgstr "`quarkus-oidc` `Bearer` 和 `Authorization Code Flow` 认证机制都使用 xref:smallrye-jwt[SmallRye JWT] 将 JWT 标记表示为 Microprofile JWT `org.eclipse.microprofile.jwt.JsonWebToken` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See xref:security-openid-connect-multitenancy.adoc[Using OpenID Connect Multi-Tenancy] for more information about multiple tenants which can support `Bearer` or `Authorization Code Flow` authentication mechanism and configured statically or dynamically."
msgstr "请参阅 \" xref:security-openid-connect-multitenancy.adoc[使用 OpenID Connect 多] 租户\"，了解有关多租户的更多信息，这些租户可支持 `Bearer` 或 `Authorization Code Flow` 身份验证机制，并可静态或动态配置。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you would like to have Quarkus OIDC extension enabled at runtime then set `quarkus.oidc.tenant-enabled=false` at build time and re-enable it at runtime using a system property.\n"
"See also xref:security-openid-connect-multitenancy.adoc#disable-tenant[Disabling Tenant Configurations] for more information about managing the individual tenant configurations in the multi-tenant OIDC deployments."
msgstr "如果您希望在运行时启用 Quarkus OIDC 扩展，那么请在构建时设置 `quarkus.oidc.tenant-enabled=false` ，并在运行时使用系统属性重新启用它。有关在多租户 OIDC 部署中管理单个租户配置的更多信息，请参阅 xref:security-openid-connect-multitenancy.adoc#disable-tenant[禁用] 租户配置。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
msgid "If you use Keycloak and Bearer tokens then also see the xref:security-keycloak-authorization.adoc[Using Keycloak to Centralize Authorization] guide."
msgstr "如果使用 Keycloak 和 不记名(Bearer) 令牌，则另请参阅 xref:security-keycloak-authorization.adoc[使用 Keycloak 集中授权]指南。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "If you need to configure Keycloak programmatically then consider using https://www.keycloak.org/docs/latest/server_development/#admin-rest-api[Keycloak Admin REST API] with the help of the `quarkus-keycloak-admin-client` extension."
msgstr "如果需要以编程方式配置 Keycloak，可考虑借助 `quarkus-keycloak-admin-client` 扩展使用 link:https://www.keycloak.org/docs/latest/server_development/#admin-rest-api[Keycloak 管理 REST API] 。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect Client and Filters"
msgstr "OpenID Connect 客户端和过滤器"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-oidc-client` extension provides `OidcClient` for acquiring and refreshing access tokens from OpenID Connect and OAuth2 providers which support `client-credentials`, `password` and `refresh_token` token grants."
msgstr "`quarkus-oidc-client` 扩展提供了 ，用于从支持 、 和 标记授权的 OpenID Connect 和 OAuth2 提供商获取和刷新访问标记。 `OidcClient` `client-credentials` `password` `refresh_token` "

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-oidc-client-filter` extension depends on the `quarkus-oidc-client` extension and provides JAX-RS `OidcClientRequestFilter` which sets the access token acquired by `OidcClient` as an HTTP `Authorization` header's  `Bearer` scheme value. This filter can be registered with MP RestClient implementations injected into the current Quarkus endpoint but it is not related to the authentication requirements of this service endpoint. For example, it can be a public endpoint or it can be protected with MTLS - the important point is that this Quarkus endpoint does not have to be protected itself with the Quarkus OpenID Connect adapter."
msgstr "`quarkus-oidc-client-filter` 扩展依赖于 扩展，并提供 JAX-RS ，可将 获取的访问令牌设置为 HTTP 标头的 方案值。该过滤器可以在注入当前 Quarkus 端点的 MP RestClient 实现中注册，但与该服务端点的身份验证要求无关。例如，它可以是一个公共端点，也可以使用 MTLS 进行保护--重要的一点是，这个 Quarkus 端点本身不必使用 Quarkus OpenID Connect 适配器进行保护。 `quarkus-oidc-client` `OidcClientRequestFilter` `OidcClient` `Authorization` `Bearer`"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-oidc-token-propagation` extension depends on the `quarkus-oidc` extension and provides JAX-RS `TokenCredentialRequestFilter` which sets the OpenID Connect Bearer or Authorization Code Flow access token as an HTTP `Authorization` header's  `Bearer` scheme value. This filter can be registered with MP RestClient implementations injected into the current Quarkus endpoint and the Quarkus endpoint must be protected itself with the Quarkus OpenID Connect adapter. This filter can be used to propagate the access token to the downstream services."
msgstr "`quarkus-oidc-token-propagation` 扩展依赖于 扩展，并提供 JAX-RS ，可将 OpenID Connect 承载器或授权码流访问令牌设置为 HTTP 标头的 方案值。该过滤器可在注入当前 Quarkus 端点的 MP RestClient 实现中注册，而 Quarkus 端点本身必须受到 Quarkus OpenID Connect 适配器的保护。该过滤器可用于向下游服务传播访问令牌。 `quarkus-oidc` `TokenCredentialRequestFilter` `Authorization` `Bearer`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See the xref:security-openid-connect-client.adoc[Using OpenID Connect and OAuth2 Client] guide for more information."
msgstr "更多信息，请参阅《 xref:security-openid-connect-client.adoc[使用 OpenID Connect 和 OAuth2 客户端] 》指南。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SmallRye JWT"
msgstr "小麦 JWT"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-smallrye-jwt` provides Microprofile JWT 1.1.1 implementation and many more options to verify signed and encrypted `JWT` tokens and represent them as `org.eclipse.microprofile.jwt.JsonWebToken`."
msgstr "`quarkus-smallrye-jwt` 提供 Microprofile JWT 1.1.1 实现和更多选项，以验证已签名和加密的 标记，并将其表示为 。 `JWT` `org.eclipse.microprofile.jwt.JsonWebToken`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "It provides an alternative to `quarkus-oidc` Bearer Token Authentication Mechanism. It can currently verify only `JWT` tokens using the PEM keys or refreshable `JWK` key set."
msgstr "它提供了 `quarkus-oidc` 承载令牌验证机制的替代方案。目前，它只能使用 PEM 密钥或可刷新的 `JWK` 密钥集验证 `JWT` 令牌。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Additionally it provides `JWT Generation API` for creating `signed`, `inner-signed` and/or `encrypted` `JWT` tokens with ease."
msgstr "此外，它还提供 `JWT Generation API` ，可轻松创建 `signed` 、 `inner-signed` 和/或 `encrypted` `JWT` 标记。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See the xref:security-jwt.adoc[Using SmallRye JWT] guide for more information."
msgstr "更多信息，请参阅 xref:security-jwt.adoc[使用 SmallRye JWT] 指南。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OAuth2"
msgstr "OAuth2"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-elytron-security-oauth2` provides an alternative to `quarkus-oidc` Bearer Token Authentication Mechanism. It is based on `Elytron` and is primarily meant for introspecting the opaque tokens remotely."
msgstr "`quarkus-elytron-security-oauth2` 提供了 Bearer Token 身份验证机制的替代方案。它基于 ，主要用于远程反省不透明令牌。 `quarkus-oidc` `Elytron` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See the xref:security-oauth2.adoc[Using OAuth2] guide for more information."
msgstr "更多信息，请参阅 xref:security-oauth2.adoc[使用 OAuth2] 指南。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Choosing between OpenID Connect, SmallRye JWT and OAuth2 extensions"
msgstr "在 OpenID Connect、SmallRye JWT 和 OAuth2 扩展之间做出选择"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-oidc` extension requires an OpenID Connect provider such as Keycloak which can be used to verify the Bearer tokens or authenticate the end users with the Authorization Code flow. In both cases `quarkus-oidc` requires a connection to this OpenID Connect provider."
msgstr "`quarkus-oidc` 扩展需要一个 OpenID Connect 提供商（如 Keycloak），该提供商可用于验证承载器令牌或使用授权码流对终端用户进行身份验证。在这两种情况下， 都需要与 OpenID Connect 提供商建立连接。 `quarkus-oidc` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-oidc` is the only option when the user authentication via Authorization Code flow or supporting multiple tenants is required. It can also request a UserInfo using both Authorization Code Flow and Bearer access tokens."
msgstr "`quarkus-oidc` 是需要通过授权码流进行用户验证或支持多个租户时的唯一选择。它还可以同时使用授权码流和承载器访问令牌请求用户信息。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "When the Bearer tokens have to be verified then `quarkus-oidc`, `quarkus-smallrye-jwt` and `quarkus-elytron-security-oauth2` can be used."
msgstr "当需要验证不记名令牌时，可以使用 `quarkus-oidc` 、 `quarkus-smallrye-jwt` 和 `quarkus-elytron-security-oauth2` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "If you have Bearer tokens in a JWT format then all these 3 extensions can be used. Both `quarkus-oidc` and `quarkus-smallrye-jwt` support refreshing the JsonWebKey (JWK) set when the OpenID Connect provider rotates the keys, therefore `quarkus-oidc` or `quarkus-smallrye-jwt` should be used for verifying JWT tokens if the remote token introspection has to be avoided or not supported by the providers."
msgstr "如果您拥有 JWT 格式的不记名令牌，那么这三种扩展都可以使用。 `quarkus-oidc` 和 `quarkus-smallrye-jwt` 都支持在 OpenID Connect 提供商轮换密钥时刷新 JsonWebKey (JWK) 集，因此，如果必须避免远程令牌反省或提供商不支持远程令牌反省，则应使用 `quarkus-oidc` 或 `quarkus-smallrye-jwt` 来验证 JWT 令牌。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-smallrye-jwt` does not support the remote introspection of the opaque tokens or even JWT tokens - it always relies on the locally available keys - possibly fetched from the OpenID Connect provider. So if you need to introspect the JWT tokens remotely then both `quarkus-oidc` and `quarkus-elytron-security-oauth2` will work. Both extensions also support the verification of the opaque/binary tokens via the remote introspection."
msgstr "`quarkus-smallrye-jwt` 不支持对不透明令牌甚至 JWT 令牌进行远程反省--它始终依赖于本地可用的密钥--可能是从 OpenID Connect 提供商获取的。因此，如果需要远程反省 JWT 令牌， 和 都可以使用。这两个扩展还支持通过远程自省验证不透明/二进制令牌。 `quarkus-oidc` `quarkus-elytron-security-oauth2` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-oidc` and `quarkus-smallrye-jwt` can have both JWT and opaque tokens injected into the endpoint code - the injected JWT tokens may offer a richer information about the user. All extensions can have the tokens injected as `Principal`."
msgstr "`quarkus-oidc` 和 都可以在端点代码中注入 JWT 和不透明令牌--注入的 JWT 令牌可以提供更丰富的用户信息。所有扩展都可以将令牌注入 。 `quarkus-smallrye-jwt` `Principal`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-smallrye-jwt` supports more key formats than `quarkus-oidc`. The latter will only use the JWK-formatted keys which are part of a JWK set. The former - can also work with PEM keys."
msgstr "`quarkus-smallrye-jwt` 比 支持更多的密钥格式。后者只使用 JWK 密钥集中的 JWK 格式密钥。前者也可以使用 PEM 密钥。 `quarkus-oidc`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-smallrye-jwt` can handle locally not only signed but also inner-signed-and-encrypted or only encrypted tokens. In fact `quarkus-oidc` and `quarkus-elytron-security-oauth2` can verify such tokens too but only by treating them as opaque tokens and verifying them via the remote introspection."
msgstr "`quarkus-smallrye-jwt` 不仅能在本地处理已签名的令牌，还能处理内部签名和加密令牌或仅加密令牌。事实上， 和 也能验证此类令牌，但只能将其视为不透明令牌，并通过远程自省进行验证。 `quarkus-oidc` `quarkus-elytron-security-oauth2` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`quarkus-elytron-security-oauth2` is the best choice if you need a light weight library for the remote introspection of either opaque or JWT tokens."
msgstr "`quarkus-elytron-security-oauth2` 是一个轻量级库，可用于远程反省不透明或 JWT 标记。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Note that a choice of using the opaque versus JWT token format is often driven by the architectural considerations. Opaque tokens are usually much shorter than JWT tokens but they require maintaining most of the token associated state in the provider database - the opaque tokens are effectively the database pointers. JWT tokens are significantly longer than the opaque tokens - but the providers are effectively delegating storing most of the token associated state to the client by storing it as the token claims and either signing and/or encrypting them."
msgstr "请注意，选择使用不透明令牌格式还是 JWT 令牌格式，通常是出于架构方面的考虑。不透明令牌通常比 JWT 令牌短得多，但需要在提供商数据库中维护大部分与令牌相关的状态--不透明令牌实际上就是数据库指针。JWT 令牌比不透明令牌要长得多，但提供商将大部分令牌相关状态存储为令牌声明，并对其进行签名和/或加密，从而有效地将存储任务委托给客户端。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Below is a summary of the options."
msgstr "以下是各种选项的摘要。"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quarkus-oidc"
msgstr "quarkus-oidc"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quarkus-smallrye-jwt"
msgstr "quarkus-smallrye-jwt"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quarkus-elytron-security-oauth2"
msgstr "quarkus-elytron-security-oauth2"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Bearer JWT verification is required"
msgstr "需要进行承载器 JWT 验证"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Local Verification or Introspection"
msgstr "本地验证或自省"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Local Verification"
msgstr "本地验证"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Introspection"
msgstr "自查"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Bearer Opaque Token verification is required"
msgstr "需要不透明令牌验证"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "No"
msgstr "不"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Refreshing JsonWebKey set for verifying JWT tokens"
msgstr "刷新用于验证 JWT 标记的 JsonWebKey 集"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Represent token as Principal"
msgstr "以委托人身份代表令牌"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Inject JWT as MP JWT JsonWebToken"
msgstr "将 JWT 注入 MP JWT JsonWebToken"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Authorization Code Flow"
msgstr "授权代码流程"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Multi-tenancy"
msgstr "多租户"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "UserInfo support"
msgstr "用户信息支持"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Pem Key format support"
msgstr "支持 Pem 密钥格式"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "SecretKey support"
msgstr "支持SecretKey"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "In JsonWebKey format"
msgstr "JsonWebKey 格式"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "InnerSigned/Encrypted or Encrypted tokens"
msgstr "内签名/加密或加密令牌"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Custom Token Verificition"
msgstr "自定义令牌验证"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "With Injected JWTParser"
msgstr "使用注入式 JWTParser"

#. type: Table
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Accept JWT as cookie"
msgstr "接受 JWT 作为 cookie"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "LDAP"
msgstr "LDAP"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Please see the xref:security-ldap.adoc[Authenticate with LDAP] guide for more information about LDAP authentication mechanism."
msgstr "有关 LDAP 身份验证机制的更多信息，请参阅《 xref:security-ldap.adoc[使用] LDAP xref:security-ldap.adoc[进行] 身份验证》指南。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Identity Providers"
msgstr "身份供应商"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "`IdentityProvider` converts the authentication credentials provided by `HttpAuthenticationMechanism` to `SecurityIdentity`."
msgstr "`IdentityProvider` 将 提供的身份验证凭据转换为 。 `HttpAuthenticationMechanism` `SecurityIdentity`"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Some extensions such as `OIDC`, `OAuth2`, `SmallRye JWT`, `LDAP` have the inlined `IdentityProvider` implementations which are specific to the supported authentication flow.\n"
"For example, `quarkus-oidc` uses its own `IdentityProvider` to convert a token to `SecurityIdentity`."
msgstr "一些扩展（如 `OIDC` , `OAuth2` , `SmallRye JWT` , `LDAP` ）有内联的 `IdentityProvider` 实现，这些实现是针对所支持的身份验证流的。例如， `quarkus-oidc` 使用自己的 `IdentityProvider` 将令牌转换为 `SecurityIdentity` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "If you use `Basic` or `Form` HTTP-based authentication then you have to add an `IdentityProvider` which can convert a user name and password to `SecurityIdentity`."
msgstr "如果使用 `Basic` 或 `Form` 基于 HTTP 的身份验证，则必须添加一个 `IdentityProvider` ，它可以将用户名和密码转换为 `SecurityIdentity` 。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"See xref:security-jpa.adoc[JPA IdentityProvider] and xref:security-jdbc.adoc[JDBC IdentityProvider] for more information.\n"
"You can also use xref:security-testing.adoc#configuring-user-information[User Properties IdentityProvider] for testing."
msgstr "更多信息请参阅 xref:security-jpa.adoc[JPA IdentityProvider] 和 xref:security-jdbc.adoc[JDBC IdentityProvider] 。您也可以使用 xref:security-testing.adoc#configuring-user-information[用户属性 IdentityProvider] 进行测试。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Combining Authentication Mechanisms"
msgstr "认证机制的组合"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"One can combine multiple authentication mechanisms if they get the authentication credentials from the different sources.\n"
"For example, combining built-in `Basic` and `quarkus-oidc` `Bearer` authentication mechanisms is allowed, but combining `quarkus-oidc` `Bearer` and `smallrye-jwt` authentication mechanisms is not allowed because both will attempt to verify the token extracted from the HTTP `Authorization Bearer` scheme."
msgstr "如果从不同来源获得认证凭证，就可以将多种认证机制结合起来。例如，允许结合内置 `Basic` 和 `quarkus-oidc` `Bearer` 身份验证机制，但不允许结合 `quarkus-oidc` `Bearer` 和 `smallrye-jwt` 身份验证机制，因为这两种机制都会尝试验证从 HTTP `Authorization Bearer` 方案中提取的令牌。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Path Specific Authentication Mechanism"
msgstr "特定路径验证机制"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "You can enforce that only a single authentication mechanism is selected for a given request path, for example:"
msgstr "例如，您可以强制要求在给定的请求路径中只选择一种身份验证机制："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "The value of the `auth-mechanism` property must match the authentication scheme supported by HttpAuthenticationMechanism such as `basic` or `bearer` or `form`, etc."
msgstr "`auth-mechanism` 属性的值必须与 HttpAuthenticationMechanism 支持的身份验证方案相匹配，如 `basic` 或 `bearer` 或 `form` 等。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Proactive Authentication"
msgstr "主动认证"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"By default, Quarkus does what we call proactive authentication. This means that if an incoming request has a\n"
"credential then that request will always be authenticated (even if the target page does not require authentication)."
msgstr "默认情况下，Quarkus 会进行所谓的主动验证。这意味着，如果传入的请求带有证书，那么该请求将始终通过身份验证（即使目标页面不需要身份验证）。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See xref:security-built-in-authentication.adoc#proactive-authentication[Proactive Authentication] for more information."
msgstr "更多信息，请参阅 xref:security-built-in-authentication.adoc#proactive-authentication[主动身份验证] 。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Authorization"
msgstr "授权"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See xref:security-authorization.adoc[Security Authorization] for more information about Role Based Access Control and other authorization options."
msgstr "有关基于角色的访问控制和其他授权选项的更多信息，请参阅 xref:security-authorization.adoc[安全授权] 。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Customization and other useful tips"
msgstr "定制和其他实用技巧"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus Security is highly customizable. One can register custom ``HttpAuthenticationMechanism``s, ``IdentityProvider``s and ``SecurityidentityAugmentor``s."
msgstr "Quarkus Security 可高度定制。用户可以注册自定义的 `HttpAuthenticationMechanism` s、 `IdentityProvider` s 和 `SecurityidentityAugmentor` s。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See xref:security-customization.adoc[Security Customization] for more information about customizing Quarkus Security and other useful tips about the reactive security, registering the security providers, etc."
msgstr "有关 xref:security-customization.adoc[定制] Quarkus 安全性的更多信息，以及有关反应式安全、注册安全提供程序等实用技巧，请参阅安全定制。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secure connections with SSL"
msgstr "使用 SSL 确保连接安全"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See the xref:http-reference#adoc[Supporting secure connections with SSL] guide for more information."
msgstr "更多信息，请参阅 xref:http-reference.adoc#adoc[使用 SSL 支持安全连接] 指南。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-Origin Resource Sharing"
msgstr "跨源资源共享"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "If you plan to make your Quarkus application accessible to another application running on a different domain, you will need to configure CORS (Cross-Origin Resource Sharing). Please read the xref:http-reference.adoc#cors-filter[HTTP CORS documentation] for more information."
msgstr "如果您计划让运行在不同域上的另一个应用程序访问您的 Quarkus 应用程序，则需要配置 CORS（跨源资源共享）。请阅读 xref:http-reference.adoc#cors-filter[HTTP CORS 文档] 以获取更多信息。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "SameSite cookies"
msgstr "SameSite cookies"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Please see xref:http-reference.adoc#same-site-cookie[SameSite cookies] for information about adding a https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Headers/Set-Cookie/SameSite[SameSite] cookie property to any of the cookies set by a Quarkus endpoint."
msgstr "有关在 Quarkus 端点设置的任何 cookie 中添加 link:https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Headers/Set-Cookie/SameSite[SameSite] cookie 属性的信息，请参阅 link:https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Headers/Set-Cookie/SameSite[SameSite] cookie。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "See xref:security-testing.adoc[Security Testing] for more information about testing Quarkus Security."
msgstr "有关测试 Quarkus 安全性的更多信息，请参阅 xref:security-testing.adoc[安全] 测试。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secret Engines"
msgstr "秘密引擎"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Vault"
msgstr "穹顶"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus provides a very comprehensive HashiCorp Vault support, please see the link:{vault-guide}[Quarkus and HashiCorp Vault] documentation for more information."
msgstr "Quarkus 提供非常全面的 HashiCorp Vault 支持，请参阅 link:{vault-guide}[Quarkus 和 HashiCorp Vault] 文档以获取更多信息。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "Secure serialization"
msgstr "安全序列化"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "When using Security along with RESTEasy Reactive and Jackson, Quarkus can limit the fields that are included in JSON serialization based on the configured security. See the xref:resteasy-reactive.adoc#secure-serialization[RESTEasy Reactive documentation] for details."
msgstr "当与 RESTEasy Reactive 和 Jackson 一起使用安全性时，Quarkus 可以根据配置的安全性限制 JSON 序列化中包含的字段。详情请查看 xref:resteasy-reactive.adoc#secure-serialization[RESTEasy Reactive 文档] 。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, no-wrap
msgid "National Vulnerability Database"
msgstr "国家安全漏洞数据库"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Most of Quarkus tags have been registered in link:https://nvd.nist.gov[National Vulnerability Database] (NVD) using a Common Platform Enumeration (CPE) name format.\n"
"All registered Quarkus CPE names can be found using link:https://nvd.nist.gov/products/cpe/search/results?namingFormat=2.3&keyword=quarkus[this search query].\n"
"If a Quarkus tag represented by the given CPE name entry is affected by some CVE then you'll be able to follow a provided link to that CVE."
msgstr "大多数 Quarkus 标签已使用通用平台枚举（CPE）名称格式在 link:https://nvd.nist.gov[国家漏洞数据库] （NVD）中注册。所有已注册的 Quarkus CPE 名称都可通过 link:https://nvd.nist.gov/products/cpe/search/results?namingFormat=2.3&keyword=quarkus[此搜索查询] 找到。如果给定的 CPE 名称条目所代表的 Quarkus 标签受到某个 CVE 的影响，那么您就可以通过提供的链接找到该 CVE。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"We will be asking the NVD CPE team to update the list as well as link Quarkus CPE name entries with the related CVEs on a regular basis.\n"
"If you work with the link:https://jeremylong.github.io/DependencyCheck/dependency-check-maven/[OWASP Dependency Check Plugin] which is using NVD feeds to detect the vulnerabilities at the application build time and see a false positive reported then please re-open link:https://github.com/quarkusio/quarkus/issues/2611[this issue] and provide the details."
msgstr "我们将要求 NVD CPE 团队定期更新列表，并将 Quarkus CPE 名称条目与相关 CVE 链接起来。如果您使用 link:https://jeremylong.github.io/DependencyCheck/dependency-check-maven/[OWASP 依赖性检查插件] （该插件使用 NVD 源在应用程序构建时检测漏洞）工作，并发现报告的误报，那么请重新打开 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/issues/2611[此问题] 并提供详细信息。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "You can add `OWASP Dependency Check Plugin` to your project's `pom.xml` like this:"
msgstr "您可以像这样在项目的 `pom.xml` 中添加 `OWASP Dependency Check Plugin` ："

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "You can change `failBuildOnCVSS` value to detect less severe issues as well."
msgstr "您也可以更改 `failBuildOnCVSS` 的值来检测不太严重的问题。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A suppression list may vary depending on whether you'd like to keep checking the false positives to avoid missing something or not.\n"
"For example, it can look like this:"
msgstr "抑制列表可能会有所不同，这取决于您是否愿意继续检查误报，以避免遗漏某些内容。例如，它可以是这样的"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Such a suppression list has to be carefully prepared and revisited from time to time. You should consider making individual suppressions time limited by adding an `until` tribute, for example: `<suppress until=\"2022-01-01Z\">...</suppress>`. It will let you doublecheck that only the same known false positives are reported when the suppression period expires, and after reviewing the report you can set a new expiry date."
msgstr "这样的压制名单必须认真准备，并不时重新审查。您应考虑通过添加 `until` 来限制单个压制的时间，例如： `<suppress until=\"2022-01-01Z\">…​</suppress>` 。这可以让您反复检查，在抑制期到期时，只有相同的已知误报才会被报告，而且在审查报告后，您可以设置新的到期日期。"

#: _versions/2.7/guides/security.adoc
#, fuzzy
msgid "Note link:https://jeremylong.github.io/DependencyCheck/dependency-check-maven/[OWASP Dependency Check Plugin] `6.5.3` or later should be used with Quarkus."
msgstr "注意 link:https://jeremylong.github.io/DependencyCheck/dependency-check-maven/[OWASP 依赖性检查插件] `6.5.3` 或更高版本应与 Quarkus 一起使用。"
